[重post] [看圖說故事] 獨遊西葡

之前係舊登Post過 但未打完 搬過黎繼續打
另外係第2個post講緊保加利亞

開始post啦

一路upload先覺得各位巴絲打遊記好詳細好勁
淨係upload圖已經煩到想喊
仲有十幾個國家想打

是咁的 今年(而家已經係上年啦)四月果陣見Barcelona好似幾靚，
機票又好平，於是就狗衝左機票
(全個旅程交通包括兩程火車、一程夜車、四程飛機
2000hkd有找 實數唔記得啦 太耐之前)

雖然最後Barcelona係我比較上最冇咁鍾意既地方
不過今次旅程都係好開心
除左中間有d甩轆同埋有D小意外之外

出發之前其實淆晒底 第一次真正自己毒遊 仲要自己訓通宵火車、通宵巴士、機場
之前半獨遊過新加坡 但西班牙治安出名唔好 搞到我都心驚驚
不過最後無俾人偷野 西班牙治安比我想像中好
不過我有強勁既防盜方法，有機會再講

咁成個旅程就去左葡萄牙3個城市：Porto, Lisbon, Sintra
同埋西班牙2個城市：Seville, Barcelona

咁我果陣就係瑞典exchange緊，所以就由瑞典出發
由瑞典出發搭夜車去Copenhagen
10am抵達Copenhagen，係Copenhagen半日遊
行左Copenhagen大半景點

之後7pm上機去Porto 原定大概10:30pm抵步
但搭Ryanair delay左一個鐘頭搞到我連尾班地鐵都走埋
之後上左迷你穿梭小巴 架車得我一個客

車費$5eur，落車既時候我得$10eur
但司機找唔到錢俾我 最後司機冇無收我錢 超感動
我愛葡萄牙大叔

波爾圖的街道(左) 世上最美的書店(右)：Harry Potter中會移動的樓梯的靈感在此產生

波爾圖的街道(左) 波爾圖的河岸(右)

波爾圖的夜景

波爾圖的街道(左) 葡萄牙電車內觀(右)

正皮加速

係Porto三晚，住係一間叫Tattva Design Hostel Porto既hostel
呢個hostel幾高質，間房有自己廁所 有兩三格沖涼房同埋廁所 同埋幾乾淨
包早餐，床有簾 夠私隱 唔怕柒到喊既睡相俾人見到
西班牙葡萄牙係幾多hostel既地方，好多百幾蚊晚 平得黎又靚既hostel
所以如果去西班牙葡萄牙旅行都推薦大家住下hostel

聖本篤火車站Estacao de Sao Bento 係我第一個去到既景點
因為第一晚一落車就係呢個火車站
而我間hostel都係呢個火車站附近

偷左人地兩張圖 因為我d相返到香港之後唔見左一大部分
火車站入面有充滿葡式風情既藍色瓷磚畫 畫入面係講葡萄牙既歷史
因為我去到果陣已經凌晨 兩個職員眼望望咁 毒撚我偷影左兩張相即刻急急腳走

第二日一起身係Hostel食左個自助早餐，質素唔錯
不過Porto好多好野食，記住唔好塞飽自己，要留肚食葡國菜

1. 牧師塔

牧師塔(左) 塔上風光(右)

塔上風光(左&右)

塔上風光(左&右)

巴洛克式教士教堂，牧場塔高 76 米，有六層，係1763年建成
曾經係當時整個葡萄牙最高既建築物
要參觀係需要買門票，買完門票之後就可以行上去啦
沿途上去係有d展覽咁樣俾人邊行邊停低休息下，佢個idea都幾聰明
理性少少講句，雖然都係靚既，但Porto老城區唔係我見過最靚既歐洲老城

2.Livraria Lello 萊羅書店

書店內實拍(左&右)：長期人山人海

(對唔住我影d相真係好樣衰 忍唔住上網搵人地影既相share出黎俾大家睇
我驚大家見到我影既垃圾相唔想去)
創辦於1906年，是葡萄牙最具歷史的書店之一，曾被孤獨星球選為第三大最美書店。
作為一個偽文青，梗係要入去扮下睇書拍下風格圖
有人話JK羅林後生&#22000;陣住過Porto一段時間
呢間書店係佢成日流連既地方，而呢間書店正中央一條好特別既樓梯帶左靈感俾佢
呢條樓梯就係Harry Potter入面個條移動樓梯既原型啦
好啦，相信我去完書店打卡一定都會寫出驚天地泣鬼神既作品

因為太多人想去參觀書店，書店而家要買門票先可以參觀 同埋有人潮管制措施
係對面馬路一間紅色亭到買飛 同職員講想參與書店 之後俾$3EUR 就可以入去書店瘋狂打卡
呢$3EUR可以抵銷返係書店買書既錢
不過只可以買書，紀念品、文具係唔抵銷得架
我買左本葡萄牙填色畫冊 當紀念品一流，雖然到而家都未開封

3. Igreja do Carmo & lgreja dos Camrmelitas 藍磚教堂

藍磚教堂外觀(左&右)

(對唔住又忍唔住偷左人圖 我說服唔到自己下面講到好似好靚咁 但上面D圖咁柒)

歐洲教堂好多，半年內參觀嘅教堂我諗大概有五十個
半年內一直睇教堂教堂教堂，已經審美疲勞
但葡萄牙嘅教堂風格令我印象好深
葡萄牙的教堂同其他建築真係好靚
所以每次在轉角見到小小的藍磚教堂驚喜都忍唔住飛過去影相

以上教堂內跟一般的教堂大同小異，所以就唔放圖了 (利申：懶屎忽)

順便post後兩天見到的藍磚教堂

Church of Saint Ildefonso 外觀(左&右)：興建於18世紀

Church of Saint Ildefonso 內部 (左) Capela Das Almas(右)：藏身在小巷轉角的小藍磚教堂

[size=2]第一日既朝早 編排既行程已經行左七七八八
不過唔緊要 因為葡萄牙最靚既地方唔係D景點
而係街頭巷尾既小房子 又或者路上突然見到瓷磚 會忍唔住一直影一直影
靚係瑣細既小細節上面 葡萄牙係我去左咁多國家之中其中一個最鍾意既國家
講唔出邊個景點特別吸引我 因為佢靚既唔係D咩特別宏偉既建築或者教堂
而家成條街都好靚好靚好靚 成個城市都好靚好靚好靚 成個國家都好靚好靚好靚

睇完書店、牧師塔同教堂之後 就去左食野
係條街上面fing左好耐 見到間餐廳有Francesinha三文治

Francesinha三文治係Porto獨有既食物
之前睇左旅遊節目，見到主持都有介紹 所以就走左去食

呢個三文治+薯條 ~$4,5EUR

入面係火腿、肉片、葡國腸，
上面有芝士同埋半熟雞蛋，
最後再淋特製醬汁上去

一開始食落口都幾好食，食食下覺得有D咸
如果有朋友兩個share應該會ok d
我估可能係d火腿出事 西班牙火腿又係幾咸下
同埋葡萄牙既薯條都係圖入面咁樣
好似放到淋晒咁

不過我覺得葡萄牙人口味同我地平時口味有d似
葡萄牙野食食親都有種好似好熟悉既味道
so far 都幾好食 好過西班牙嘢

食完野9fing左一陣就諗住去河邊坐下，再去另一面新城區探下險

行完大斜路落斜之後就去到河岸邊啦

岸邊既建築(左&右)

行到落去就見到 路易一世大橋 Ponte de Dom Luis I
呢條橋係Porto最出名既地標

條橋係由大名鼎鼎既 巴黎鐵塔設計師—居斯塔夫·艾菲爾Alexandre Gustave Eiffe

個徒弟設計架 (呢件事其實有咩好J )

觀光船 窮撚我坐唔起 影左當坐左
另外留意下橋既右手邊白色圓圓地果舊就係我之後既目的地
係欣賞Porto舊城同河岸既好地方

之後就經條天橋行去新城啦

去到新城區之後望返去舊城區 嘩！靚到傻左！！！！！！
認真用類似背景影左超過兩百張自拍+風格圖+風景圖

好啦其實我影得好樣衰 所以我已經準備左其他人影既相俾大家睇

介紹返先 加亞新城 (簡稱新城) 係葡萄牙產酒區
城入面有好多酒廠酒窖 好多人都會參觀同埋試酒
不過因為我唔識飲同埋唔太鍾意飲既關係 就冇安排呢個行程啦

好，繼續講！

影夠風格圖之後，就開始闖上去之前講白色圓圓地既建築啦
本身打算係上個個位睇日落，不過我就冇跟地圖，純粹自己亂咁行。
走入橫街窄巷冒下險。

沿途影既：

真．葡國雞(左)：呢隻雞係葡萄牙代表物之一
傳說佢顯靈拯救左一個無辜既朝聖者，所以佢有公正、信任和好運既象徵，係葡萄牙既吉詳物
呢張相入面個隻係全世界最大既葡萄牙公雞公仔

新城比舊城冷清好多(左) 沿路有D廢棄建築、有D流浪貓(右)

再順住D山既小巷、廢棄建築行左十分鐘左右 果陣沿路已經一個人都冇
之後好開心咁行呀行
我 撞 到 一男一女啪啪啪緊
佢地冇著衫
之後我望住佢地 佢地又望住我
我即刻華麗轉身跑走扮無野 個下真心淆底驚佢過黎滅我口
諗諗下都幾危險 好彩今次係阻人扑野&#21867;
下次撞到人劈友或者咩罪行 我客死異鄉都唔知發生咩事

亂行搵到個幾靚既位

新城區既小巷

撞破完人地啪啪啪之後，我就滾水淥腳咁走返舊城啦

係舊城果面見到貓仔

自由廣場附近

一間非常靚既美式大型連鎖餐廳：McDonald 認真 Porto景點之一

行去食飯沿途

之後入左一間睇旅遊節目介紹既烤雞店：

d烤雞味係條街到已經聞到 真心好鬼香
冇記錯呢餐飯應該$5-7EUR左右 半隻雞+薯條+可樂

間店唔係做遊客生意 間店得圖入面呢個靚仔識英文

間店好多大叔，好地道 佢地邊食邊睇波 好正呀
間餐廳真係一個本地女人都冇 好麻甩
BTW, 葡萄牙西班牙餐廳都好興呢類BAR&#26545; 之後張&#27336;勁高fuck 玩我麼?

btw, 葡萄牙餐廳食飯D麵包係要收費架 記得唔好亂食人地D麵包
你唔要既話 好似就咁放係到就得
食完飯俾錢果陣，佢見你冇掂過D麵包就唔會收你錢

岩岩晚餐旁邊有間食豬扒包非常非常出名既店，叫Conga
不過我好飽食唔落包，所以 叫左甜品

有第2個胃食甜品 好似係
食完都唔知乜黎
外面炸既 入面係雪糕 仲有cream 好邪惡嗚呀
勁好食

食完飯+甜品之後個天已經黑晒

自由廣場again

唔知咩building 見幾靚就影左

唔記得左做咩影人間店 好似俾間店d公仔嚇親

一開始講個個火車站既外觀 夜晚睇幾靚

想睇鐵橋夜景 又落返河邊

條鐵橋夜晚睇靚好多

之後我又打算挑戰中午挑戰失敗個個圓形打卡位

又過左橋

今次跟住google map行。真心行到粗口都講埋
睇相同地圖好似好近咁 但佢係咁兜路 條路仲鬼死咁斜 45度都有fuck fuck
本身呢區中午已經冷清 入黑之後成個area一個人都冇 自己一個人行勁驚

行左好耐終於睇到夜景同埋見到目的地 孝感動天呀你老味
不過仲要再兜大路先去到最高個位，即係圓形建築物既門口

呢個位見到既夜景已經幾靚

終於上到去 行左超過半個鐘大斜路

高炒條橋

好靚

之後返hostel沖涼訓覺

第2日起身又係hostel食自助早餐
無記錯既話好似係有自助pancake機
雖然唔係特別鍾意食pancake，不過自己整係幾好玩既

之後去左行之前講過既教堂 同埋行街
再之後就去左波爾圖傳統市場 Mercado do Bolhao
平時去旅行都好鍾意去傳統市場同埋Supermarket睇下有咩特別既野

市場有一半已經冇營業
市場有花檔、糕點檔、生果檔、醃製肉檔 同埋有賣紀念品

第一次係葡萄牙食既葡萄牙
中間好creamy 似吉士撻
雖然都好食既 但味道同口感同我想像中有d出入
不過遲d去Lisbon葡撻始創店食既葡撻盲就似我地平時食開既葡撻啦

市場入面都有幾間餐廳 我就係是旦揀左一間 係入面食lunch

同來自London既一家三口同&#26545; 圖入面係仔仔
之後爸爸見我手機個廣角鏡好得意就撩我傾計
爸爸同我講完野之後 仔仔就開始係咁同我講野
仔仔係素食者黎，但爸爸媽媽食肉
於是爸爸媽媽是旦叫左薯條俾佢食就算

我自首，其實同佢傾左一陣計都唔知其實佢係男定女
佢勁Cute 勁多野講 係咁問我問題
佢話我知佢地一家係London係開英文學校(?) 會接待想學英文既外國留學生

我唔知叫乜好 見到menu張圖是旦點左呢個野
炸魚球飯 魚球入面好似有D菜有D薯仔?唔肯定咩黎但幾好食
葡萄牙既飯好神奇 佢煮果陣有落調味 就咁食都唔會覺得難以下嚥
不過葡萄牙食既米同我地食既泰國米唔同 都係泰國米好食D

上面漏左講
直到爸爸媽媽用'he'黎代稱個細路 我先firm到個細路係男仔

市場：

市場二樓幾靚既店

出左去之後見到d餐廳好似香港舊式鋪頭咁
覺得好吸引忍唔住買左一個黎食
fuck 唔好食既 嬲左

路過一間葡撻店 佢講到自己好出名咁
加上之前食市場買果個葡撻同我想像中有d出入
所以我就又買左一個睇下係咪之前間店既問題
都係同之前市場買既差唔多 好似好食少少

街景：

葡萄牙瓷磚：

葡萄牙瓷磚藝術係葡萄牙每一處都見到佢既蹤影。街頭、屋企裝飾、碗碟等等都唔難見到

瓷磚係摩爾人(即埃及人)引入歐洲既。但葡萄牙係直至15世紀先開始興起。

當時葡國國王好欣賞西班牙格拉那達 阿爾罕布拉宮，所以係Sintra興趣宮殿時都要求加入大量瓷磚

初時只係得淨色或者簡單圖案既瓷磚。

後來係16世紀受西洋畫影響，令葡萄牙既瓷磚變得色彩繽紛。

後來受明朝青花瓷影響，大量瓷磚以藍白為主色

Porto街頭瓷磚鳩拍

唔記得左開始之前講
而家補返：

第一日(6/4)：夜晚11pm去到Porto，直闖Hostel沖涼訓覺
第四日(9/4)：中午搭飛機去Lisbon
第五日(10/4) Sintra一日遊，再加去左羅卡角打卡
第六日(11/4) 8pm 搭夜車去西班牙Seville，第七日(12/4) 5am 抵達Seville
第九日(14/4) 8am 搭飛機去Barcelona
第十日(15/4) 8pm 搭飛機返Sweden

扣除搭車時間，真正停留時間：
Porto 2日半 Lisbon 2日 Seville 2日 Barcelona 1日半

之前打嘅去到呢到

打完個保加利亞遊記再繼續

有咩問我都會答大家

過癮

波圖除咗嗰舊炸包之外，佢啲牛雜都好出名
嗰陣差啲有衝動買罐罐頭牛雜返香港
不過最後都係放棄咗

hi巴打我認得你
睇黎你都去過唔少地方

留名

btw 冇食過佢d牛雜
利申牛雜fans
係咩味

點解唔帶返香港呀 我嗰陣係瑞典都冒住鯡魚罐頭爆炸爆臭晒我d衫既危險帶左個臭魚罐頭返香港

同埋好後悔冇係葡萄牙食多啲野
香港食葡萄牙菜勁貴 傻撚左

屌你 走呀 唔畀你睇 你去睇歐遊半年你問我答嗰個post啦

最懷念既係酒廠試port wine